{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011151",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "상화도"
    },
    "text": "上花島 (상화도)\n全羅南道高興郡道陽邑鳳岩里\n面曇の面積は0.03㎢で、人口は1999年時点で62人だ。この島はコイ島とも呼ばれ、道陽邑と居金島の間の狭い海峡に位置し、海岸線の長さは3.2kmだ。島の北西1.7kmの海上には小鹿島があり、北東1.8kmの海上には上松島が存在する。また、南には下花島が200m程の距離で隣接している。この島の歴史としては、人々が初めて島に入り、村を形成する際、満開の樹木や花に囲まれた風景だったため、「つぼみのようである」という印象を受け、「花島」と呼ばれるようになり、その位置関係から上花島と命名された。1983年に行われた行政区域改編によって、上花島は道陽邑に編入された。この島の住民たちは、農業と漁業を両立させており、主な収入源は海苔やカタクチイワシであり、ハイガイやアサリなどのアオダイショウウオも採取している。また、ニンニク、唐辛子、大根などの農産物も栽培されている。毎年旧暦8月13日には、上花島と下花島の間の海水が抜ける午後8時を目指して、キム豊作と村の平安を祈る堂山祭が執り行われる。",
    "QA": [
        {
            "question": "上花島はどこに位置していますか？",
            "answer": "上花島は全羅南道高興郡道陽邑鳳岩里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "上花島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "上花島の面積は0.03平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "上花島の人口は何人ですか？",
            "answer": "上花島の人口は1999年時点で62人です。"
        },
        {
            "question": "上花島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "上花島の海岸線の長さは3.2キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "上花島の隣にはどのような島がありますか？",
            "answer": "上花島の隣には小鹿島と上松島があります。"
        },
        {
            "question": "上花島と下花島の間の海水が抜けるのはいつですか？",
            "answer": "上花島と下花島の間の海水が抜けるのは毎年旧暦8月13日の午後8時です。"
        },
        {
            "question": "上花島の主な収入源は何ですか？",
            "answer": "上花島の主な収入源は海苔やカタクチイワシです。"
        },
        {
            "question": "上花島ではどのような農産物が栽培されていますか？",
            "answer": "上花島ではニンニク、唐辛子、大根などの農産物が栽培されています。"
        },
        {
            "question": "上花島には何の祭りが行われますか？",
            "answer": "上花島では毎年旧暦8月13日に堂山祭が行われます。"
        },
        {
            "question": "上花島の住民はどのような仕事をしていますか？",
            "answer": "上花島の住民は農業と漁業を両立させています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 342,
        "QA": 324
    }
}